中國欠香港一個道歉 - 馮睎乾

中國欠香港一個道歉 - 馮睎乾

（歐新社）

香港人大概被殖民教育荼毒太深，近年雖有零星「抗命」呼聲，但整體而言，還看不出有什麼當家作主的氣魄。為什麼這樣說呢？撇除香港有四成愚民這個致命因素，至少還有兩大理由：一是含淚忍惡，二是膠柱鼓瑟。

上月，仗義執言的袁國勇被學棍公然誹謗，明明是件大事，但很多人一開始只是袖手旁觀，似乎沒想過揪出那條不入流的學棍痛加譴責。遇上敗類的時候，許多港人仍然沉默是金，或只是象徵式反抗一下，這就叫「含淚忍惡」。《四十二章經》有一章「忍惡無瞋」，說：「佛言：惡人聞善，故來擾亂者，汝自禁息，當無瞋責，彼來惡者，而自惡之。」我佛慈悲，但社會公義不容佛系。路見人渣作惡，不能忍惡無瞋，或只守不攻，否則只會長人渣之威風，滅義士之志氣。

今天，中聯辦公然示範詭辯，表演鑽基本法隙子，嘴臉像個奸計得逞的騙徒，侃侃自誇犯案過程，但很多人一開始的反應，也只是在法律細節上錙銖必較，試圖「捍衛」基本法。為什麼？因為大家有個膠柱鼓瑟的成見：基本法是奉旨捍衛的。由於香港仍有宗教自由，我尊重其他人的信仰，但不禁想起《天龍八部》的珍瓏棋局，鳩摩智對慕容復說：「慕容公子，你連我在邊角上的糾纏也擺脫不了，還想逐鹿中原麼？」

長年累月步步為營，死守一片廢到無可再廢的棋，只會堵死其他可能的生路。要破解珍瓏，必須像虛竹一樣，先下一步表面的大笨棋，「往死路上去想」，擠掉廢子，以後的妙着才能源源而生。黃絲所謂「攬炒」，正是虛竹那步笨棋，但現實最諷刺的是，黃絲沒能力攬炒，有能力的只是中共。很明顯，中共已代黃絲下了這一步關鍵的棋，史稱「庚子自殺」。現在中國不但玩殘自己，還與世界為敵，港人接下來該思考如何反攻。

其實也不必怎樣思考，大家只要睜眼看清世界，答案已寫在牆上。近日美國、意大利、英國、印度等都有民間或官方呼聲向中國索賠，金額涉及數十兆美元的天文數字。第三世界「不願做奴隸」的非洲諸國，也紛紛向中國站起來，他們由「一帶一路」變成「一帶一疫」，猛然驚覺長此下去，國家就會淪為中共殖民地，喪權辱國。

新鮮滾熱辣的例子是坦桑尼亞，中共向上屆總統承諾借貸百億美元，還拍心口代理興建港口，「打造」非洲版深圳，條件吸引。但現任總統馬古富利（John Magufuli）一看條款，勃然大怒：原來那百億美元貸款的代價，是坦桑尼亞必須把港口租給中共99年，其間還無權干涉內部事務，估計共產黨是覬覦當地銅礦，盤算利用「一帶一路」，挨家逐戶掠奪非洲資源。總統英明，馬上廢除與中國簽署的喪權辱國條約，還痛快直言「只有醉漢才接受這種條款」。

大半月前，南非礦業論壇主席Blessings Ramoba大概也預料到，國家無力還債，中共勢必提出「以銅代債」方案，於是搶先在Twitter爆seed：「受武漢病毒影響，南非經濟已損失數以十億計蘭特。中國政府必須取消南非所欠債務，以示懺悔。」（The South African economy has already lost billions of rands due to Wuhan Virus. The Chinese govt must cancel the debt owed by South Africa as a sign of remorse）英美諸國想向中共索賠，即使耿爽不出聲，我也可代他說句：「天方夜譚，癡心妄想。」但非洲列國決心賴賬，又如何？哈，中共也只能乾睜眼。由此可見，人無產則無敵。

第三世界連「大債主」也敢兜頭兜腦斥罵，振振有辭毀約，香港人又當自己是什麼呢？築路修橋建港口，基建為名，掠水為實，騙徒手法也就是這傻姑三招，香港人該耳熟能詳。坦桑尼亞港口條約跟基本法並無本質上的分別，但馬古富利卻不用花三十年才看得清「只有醉漢才接受這種條款」。對於中聯辦「釋法」鬧劇，港人的合理反應是向全球宣稱：「中國政府欺世盜港三十年，現在自己踢爆騙局，必須取消第23條立法的所謂『憲政責任』，以示懺悔。此外，中國也欠香港一句道歉。」

提提你，毛澤東在1944年9月8日說過：「我們是為人民服務的，所以，我們如果有缺點，就不怕別人批評指出。」按照共產黨格言，人民才是主人。香港人甚至於全國人民，都應該以主人心態看待共產黨，這才叫「不忘初心」。共產黨員有沒有異議？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

下次唔好成篇貼啦

下次唔好貼成篇啦

拉